# iCoach Site Templating
Детально о процессе создания сайта продуктов iCoach на основе шаблонов.

Техническая информация об использовании EJS шаблонизатора в целом представлена в корневом [README](../README.md)

## Структура страниц
```
.src/
...index.ejs (основной лендинг)
products/.../
......index.ejs (лендинг продукта)
```
В boilerplate изначально отсутствуют страницы версий лендингов, т.к. их целесообразно  создавать копированием ```index.ejs``` в подпапку после того как основная версия страницы полностью готова.

## Процесс создания сайта
### 1. Заполнить технические данные
Технические параметры сайта настраиваются в переменной ```site```, которая находится в файле ```_data.ejs``` . Параметры сопровождаются объясняющими комментариями либо их предназначение понятно из имени. 

Например, 
```javascript
site = {
  ...
  title: 'Каталог продуктов',  // Глобальный заголовок для всех страниц сайта. В файлах каждой страницы его можно заменить на локальный в page.title
  url: 'http://shop.icoach.io', 
  ...
}
```
Текстовое содержимое для заполнения параметров рекомендуется обработать типографом. Можно использовать онлайн сервис [Типограф от ART.LEBEDEV](https://www.artlebedev.ru/typograf/)

В папке ```images/``` лежат изображения сайта (Логотип, фавикон и т.д.).

### 2. Выполнить настройку основных страниц
Первым делом для настройки страниц необходимо заполнить переменную ```page``` значениями соответственно конкретной странице. Переменная размещена в самом начале каждого файла страницы, т.е. в ```index.ejs``` (как корневом, так и в подпапках). 

Переменная ```page``` представляет собой так называемый front matter из терминологии шаблонизаторов статических страниц. Данные будут доступны для использования в рамках каждой отдельной страницы. Структура может различаться в зависимости от формата страницы и рамещённых в ней блоков. Назначение параметров понятно из их названий, а также объяснены в комментариях к коду. Например,

```javascript
page = {
    title: 'Делегирование продаж', // Если пустое значение будет использовано значение site.title
    permalink: '/products/sales/', //Важно! Если не верно указать относительный путь к странице - будет ошибка подгрузки частей шаблона.
    header_title: 'Делегирование продаж',
    header_subtitle: 'Делегируйте работу отделу продаж, который продает',
    why: 'Неважно, насколько у вас хороший продукт, ...',
    options:[
      {
      title: 'Аутсорс отдела продаж',
      desc: 'Полное делегирование продаж специалистам ...',
      contents:[
        'подбор, адаптация, обучение сотрудников с целью быстрого внедрения в работу',
        ...
        ],
      result: 'полное делегирование продаж специалистам iCoach',
      prices:[
        {
          title: '$1000 + 30% стоимости продукта',
          price: '1000',
          payref: 'https://secure.wayforpay.com/button/123456a'
        }
      ],
      warranty: [
        'продажники замотивированы получением % от продаж'
      ]
      },
      {
      title: 'Отдел продаж «под ключ»',
      desc: 'Создадим работающий отдел продаж и передад ...',
      contents:[
        'подбор, адаптация, обучение сотрудников с целью быстрого внедрения в работу',
        ...
      ],
      result: 'создание удаленного стабильного работающего отдела продаж и передача вам в управление',
      prices:[
        {
          title: '$2500 предоплата + $1250 когда будет построен отдел + $1250 когда выйдем на запланированную прибыль',
          downpayment: '2500',
          payref: 'https://secure.wayforpay.com/button/123456a'
        }
      ],
      warranty: [
        'работа до выхода отдела в запланированную прибыль'
      ]
      }
    ],
    contents:[
      'Интервью с маркетологом для выбора возможных вариантов',
      ...
      ],
    prices:[
      {
        title: '',
        payref: '',
        price: '', //цена
        downpayment: '' //предоплата
      }
    ],
    result:'',
    warranty:[],
    cta: 'Не хотите и не любите продавать? Не теряйте на этом деньги — делегируйте продажи!',
    meta: {
      keywords: '',
      description: '', // Если пустое значение будет использовано значение client.description
      image: ''
    },
    offerdownload:''//путь к pdf файлу
  };

```
>  Важно! 
>  Параметр ```page.permalink``` должен соответствовать настоящему относительному пути к странице на сайте и заканчиваться символом ```/``` (к примеру ```/sales/part-two/```). Этот параметр используется в коде для определения глубины вложенности данной страницы и **выстраивания правильных относительных путей к частям шаблона!** Если не верно указать относительный путь к странице – будет ошибка подгрузки частей шаблона.

Подключение шаблонных блоков на страницу производится следующим EJS кодом (на примере блока ```template-parts/_block.ejs```):
```javascript
<%- include(subfolder + 'template-parts/_card_block.ejs'); %>
```

> При необходимости скрыть определённый шаблонный блок на странице (отсутствует в ТЗ и т.п.) это можно сделать заменив открывающий EJS тег ```<%-``` на тег EJS комментария ```<%#```. 

```javascript
<%# include(subfolder + 'template-parts/_card_block.ejs');  %>
```

> Перемещение блоков местами ничем не отличается от такой работы с HTML: достаточно переместить блоки ```include``` !

Параметры ```site.name``` и ```site.description``` используются в при составлении ```meta``` тегов.

### 3. Создать версии основных страниц (при их наличии в ТЗ)
Когда основные страницы готовы для создания их версий достаточно создать номерованные подпапки и скопировать ```index.ejs``` основной версии в них. 

Как правило версии страниц отличаются только заголовками и подзаголовками некоторых блоков, а именно...
```javascript
page = {
...
  permalink: '/2/', //Укажите правильный относительный путь к странице версии!
  header_title: '' // Главный заголовок страницы
  header_subtitle: '' // Подзаголовок страницы
...
}
```
## Добавление нового продукта
Для добавления нового продукта нужно на странице *index.ejs* любо подключить новый блок *_card_block.ejs* - для создания новой секции продуктов, либо просто добавить в уже имеющийся блок новые данные. Пример:
```
  {
    name:'Фронт / Разработка концепции продвижения',
    title:'Упакуем ваше предложение понятно и привлекательно, ...',
    why:'Перед началом запуска необходимо его тщательно спла...',
    redirect:'front' //путь к странице
  }
```
 Затем нужно создать страницу самого продукта, для этого создать новую папку с названием продукта, скопировать туда любой имеющийся продукт и внести изменения в переменную *page*

### 4. Сборка дистрибутива
Выполняется следующей командой... 
```
gulp build-dist
```
После завершения выполнения процессов сборки папка ```dist/``` будет содержать все необходимые файлы для загрузки на хостинг. При этом она намеренно исключена из добавления в репозиторий, т.к. может быть сгенерирована повторно.

## Перечень шаблонных блоков
Все шаблонные блоки размещены в отдельных файлах внутри папки ```template-parts/```. Файлы шаблонных блоков содержат комментарий об ожидаемых данных на входе для корректной работы с примером структуры таких данных и черновым контентом. 

В большинстве случаев файлы шаблонных блоков не требуют редактирования. Если же необходимо внести изменения в верстку блока - они будут применены на всех страницах где используется этот блок. Если глобальные изменения не желательны лучше создавать дубликат файла шаблона и вносить правки уже в него, например ```_block_advanced.ejs```. При создании дубликата шаблона следует указать его в ```include``` на необходимой странице...
```javascript
<%- include(subfolder + 'template-parts/_block_advanced.ejs'); %>
```

###Ниже приведен перечень с коротким описанием назначения шаблонных блоков. 
```javascript
* ```_head``` Технический блок генерации содержимого HTML ```<head>```. Использует параметры из глобальных переменных ```site & product``` непосредственно.
* ```_scripts``` Технический блок добавления скриптов на страницу перед закрывающим тегом ```</body>```. Использует параметры из глобальной переменной ```site``` непосредственно.
* ```_footer``` Блок  подвала
* ```_header``` Шапка сайта
* ```_card_block``` Блок c карточкой продукта (на главной странице)
* ```_product``` шаблон страницы продукта (внутреняя страница)
```

##### Текущая редакция данной документации составлена: 04.09.2019